【純愛】人類共有一個太陽，而你是我一個人的太陽

故事發生在2013年的夏天。

這一年是中三升中四的重要一年，是每一個學生選擇前路的分水嶺。而倪晨星選擇了很少女生會選擇的理科。

雖然理科不是晨星最擅長的範疇，但是在哥哥倪成希長年累月的薰陶和父母的極力推薦下，只好無奈跟隨。

「還不起床？」倪媽媽揭開晨星的棉被，大聲喊著。

「十分鐘！再十分鐘！」晨星扯著被子，不讓媽媽揭開。

「妳要是有妳哥哥十分之一，我就安慰了。」倪媽媽揭了幾下被子，發現揭不開就放棄了。

晨星把被子蓋過頭顱，縮回被裡說：「知道啦。」

過了半小時，晨星終於起床。她撓了撓後腦那凌亂的長髮，勉強睜開那睡眼惺忪的眼睛，用餘光望向床邊的鬧鐘。

「媽！為什麼不叫醒我！」一瞬間晨星醒過來，下床走到衣櫃前，三扒兩撥地換上校服，套上鞋就飛奔出門。

晨星邊跑邊想著——慘了….開學第一天就遲到，給人的印象肯定會不好⋯⋯

學校就在晨星家的附近，但是走路過去少說也要十分鐘。晨星用上她自覺最快的步伐，速度快到簡直可以參加100米賽跑。

晨星跑進學校，直奔去樓梯，不過跑了兩層樓梯便停下來。

「呼嚇…呼嚇…」。晨星扶著樓梯的扶手，彎下腰，按著校服的衣領，大口大口貪婪地吸著空氣。

難道中四就要在四樓嗎？以後升上中五不就在五樓，中六就在六樓，晨星數一數手指。

「四樓怎麼這麼高呀，我以後都不敢再遲到。」說完晨星擦一擦頭上的汗，就繼續走那還未走完的樓梯。

幾經波折，晨星終於是到了課室門口，她站在門外深深地吸了一口大氣，低頭看著鞋面。沒事的沒事的。

收拾好心情後，她鼓起勇氣推開課室門。

「老師對不起，我遲到了。」晨星對著黑板前的老師彎下道歉。

俗語話，道歉時90度彎腰就是最誠懇的。後來人們慢慢說成道歉時露出胸部是常識吧，雖然那只是網絡上的流行用語。可是仔細想想這麼大幅度的彎腰，只要衣領大一點肯定會走光的。不過她沒有可以露的好身材就是了，不對！是校服沒有大衣領才對。

高老師的視線離開黑板，瞪一瞪道歉途中走神的晨星道︰「妳快點找個位置坐下，就那邊吧。」

然後指著窗邊第三行的二人位，她抬頭望一望那個空位的旁邊——顧墨月。

顧墨月身高一米七五，體重62公斤，血型O型。他是校裡的高材生，幾乎受到所有老師的青睞。可惜他有一個特別的待人處事方式，那就是對人極度冷漠。不過那些都只是學校的流言，晨星初中都沒有和他同班的經驗。

晨星戰戰兢兢地走到顧墨月旁邊，偷偷瞄他一眼，見他沒有太大抗拒，便輕輕拉開椅子小心翼翼地坐下。

晨星攝手攝腳地從書包裡抽出課本，盡量不發出任何聲音，不引起同桌的注意。可惜事與願違，可能是她那小心翼翼的樣子太引人注目，也可能是顧墨月本來就不習慣有其他人坐在他旁邊。

「中文。」

顧墨月那清澈簡潔的聲音從她身旁傳來。

晨星偷偷望一下顧墨月，發現顧墨月根本就沒看自己。再望望他的桌上，翻開著一本中文課本。回望自己桌上，打開的是一本英文書。

看到大家的差別後，晨星的耳朵漸漸紅起來，慚愧地低下了頭。真是丟臉，不止遲到還拿錯書。

晨星快速地把中文書拿出來，然後把英文書收回書包。不過剛把英文書收下，就看到桌上的中文書向自己的方向移動了下。

顧墨月皺著眉頭，把頭轉向晨星，手指著兩張桌子的中間，鄭重地說：「我不希望我的世界有其他人介入。」

雖說顧墨月現在是眉頭深鎖，但是配上他那深邃的眼眸，散發著一點成熟的韻味，加上那乾淨無瑕的臉龐。晨星不禁被顧墨月的這種個人魅力深深吸引。

察覺到自己竟然因爲對方的樣子而有些失態，晨星馬上撇開嘴小聲地說。

「小學雞。」

留名

推

隔離作者幫推
正評支持純愛故！

再幫推

幫推

每個老師上課的時候，都像是在唱悅耳的催眠曲。所以其實每一個人的學生時期，學生睡的最舒服的瞬間不是夜晚在床上的時候，而是白天在學生桌上。

倪晨星抬著她那搖搖晃晃的頭。感覺就像是夢到她坐在海上的小船，配合那一波又一波的海浪，前後擺動。

或許是夢裡的內容太令晨星著迷，她絲毫沒有察覺老師已經站在她身旁。

老師用腳踢一下晨星的桌，保持微妙角度的頭和固定不動的手突然錯開，完美平衡一瞬間被破壞。沒有手部的支撐，頭也自然往下墜。那種感覺就像是掉進海裡，所以晨星很自然就⋯⋯

「救命呀！」

「站起來。」老師黑著臉。

老師瞧一瞧晨星的桌面：「第一天上我的課就睡著了，而且也不是翻開我科目的書。妳可以呀！」

晨星把垂下的頭微微抬高，看到的竟然不是中文課的高老師，而是物理課的一位女老師。

為甚麼晨星會知道是物理老師？

因為她看到黑板上寫著一堆角度和符號，那肯定不是中文課。而且還有「光線」這個字，那肯定是數學或者是物理⋯⋯算了我編不下去了。

其實是晨星看到顧墨月翻著物理課本⋯⋯

但是明明上下課都要站起來對老師打招呼，可是晨星卻沒有這樣的記憶，唯一的解釋就是有人沒知會她轉堂。

晨星瞪著顧墨月，打算用眼神去問他「為什麼轉堂也不叫醒我？」。可惜顧墨月沒有看過來，晨星只好盯著他，用眼神表示不滿。

最後就在老師罵幾句後，晨星就坐下來。內容不外乎就是「妳已經是個高中生。」，「妳的父母會很傷心。」，「我沒見過妳這樣的學生」之類的陳述句。

坐下來之後，晨星原本打算繼續瞪著顧墨月。瞪了一陣子，晨星怕自己這樣瞪遲早會變斜視，所以就沒再瞪。其實最主要是晨星思考了一回，顧墨月與自己只是剛成為同桌的一個人，而大家的友誼又不是太深厚，他沒必要提醒自己啊。想到這，晨星只好獨自看著黑板鬱悶下去。

*

在回家的路上。

「在發甚麼呆？」利小訢好奇地問。

晨星晃一晃走神的思緒，頭向她身旁的人轉過去。利小訢比晨星矮上幾厘米，加上水靈的眼睛，微微露出的小虎牙，頂著一頭清純的鮑伯頭，給人一種鄰家妹妹的感覺。

這個人就是倪晨星的好朋友兼好鄰居——利小訢。嚴格上來說，她是住在晨星隔離那一座大廈，所以也不太算是鄰居。

只不過利小訢不小心隔三天兩天就去晨星家串門，而倪爸媽也不小心與利小訢熟絡了。就這樣她不小心成為晨星的好鄰居，而且是從小學開始。

晨星用力閉上眼睛，搖一搖頭，睜開眼答：「沒甚麼，可能是昨晚睡不夠，今天一整天都在晃神。」

「今天開始我們就分開班了，真的有點不習慣。」利小訢感嘆一下：「妳說，明明妳喜歡的都不是理科，為什麼不跟我一起去商科班呢？」

「我也不喜歡商科」晨星白了眼停頓一下，語氣低沈下來：「更何況爸媽也想我去理科。而且我也不是對全部理科不感興趣，只是高中理科沒有我真正的興趣。」

利小訢敷衍地答：「知道了，知道了，妳是說天文吧。都不知道星星有什麼好看的，每顆都一樣。」

「天文可是有很多有趣的⋯⋯」

「停，妳就不用告訴我天文有趣的地方了。妳也不是不知道，我只對吃的有興趣。」 利小訢打斷了晨星的說話。

不知不覺晨星和利小訢已經走到家樓下。

「我就先走了，今天剛開學，我有很多東西要準備。明天見。」利小訢揮一揮手。

晨星也揮回去：「明天見。」

回到家後，晨星俐落地把鞋脫掉便走進自己的房間。她走到床邊，然後隨意地臥倒在床上，把頭埋進枕頭裡。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊。」因為被枕頭隔絕大部份聲音，所以即使晨星大叫，傳出的聲音也是很小。

吶喊過後，晨星轉過身仰望天花。

晨星貼了很多夜光星星在天花，每晚看著天花上的星星心情都會莫名其妙的平靜。可能是無際星空令她倍感安心，亦有可能是寧靜使她的心也靜下。總之，每當晨星心煩的時候都會看著這遍屬於她的星空。

「其他人都說高中是新的生活，新的開始。怎麼我高中生活的打開方式不太對呀⋯給老師的印象也不好，而且沒交到新朋友。」

「最重要的是同桌不是一個好人。」晨星雙手用力捶了幾下枕頭洩憤。

「出來食飯。」倪媽媽把煮好的菜拿到飯桌。

晨星拖著身心疲倦的身軀走出房間，看到桌上只有兩個碗：「爸爸又不回來食？」

「他要加班，我們就隨便食點吧。」

一碟白灼菜心，一碟蕃茄炒蛋。

肉都沒有，今天真的是苦澀的一天。

繼續

眨眼間，半個學期這樣就悄悄地過去了。沒有同桌善意的幫助，沒有老師耐心的教導。有的只是面對新知識的迷惘，新環境的陌生。晨星就這樣渾渾噩噩地過了半個學期。

「妳知道自己的成績到底怎樣嗎？。」高老師把晨星的成績表放在他的桌上。坐著的高老師翹起雙手放在胸前，感覺就像是一座大佛。

晨星的目光由高老師轉到桌上的成績表，可以說是慘不忍睹，感到羞愧的她只好低頭望著自己的鞋面。

高老師鬆開翹起手，把手伸進抽屜裡。老師的這個動作實在太像在找「武器」，在家的時候爸爸也是用類似的姿勢找藤條的。在家被打的慣性記憶促使晨星閉上雙眼，縮起雙肩。

高老師摸索一回後，拿出一張成績表：「妳看看顧墨月的成績，明明就坐在隔離。為什麼就這麼大分別？」

晨星把緊閉的眼睜開一條小縫，原來是在找成績表，她鬆了一口大氣。心定了後便仔細看那一張被表揚的成績表。心想：「不就是成績比我好一點點。嗯⋯⋯嗯⋯是好很多很多⋯⋯。」

「老師知道你剛升上高中，每個人都會面對這樣的困難。有時候老師會照顧不來這麼多學生，如果真的不慬就問顧墨月吧。」高老師的語氣慢慢溫和下來，應該是看到晨星害怕的樣子而心軟。

「好的，高老師我會勇敢向顧同學發問。」

「知道就好。時間不早午休就快結束，妳回課室上課吧。」

「嗯。」晨星點頭示意，便離開教員室。

「這題怎樣做。」晨星把數學功課往顧墨月推，用筆尾指著其中一題。

顧墨月沒有看她一眼，就連停頓一下正在書寫的手都沒有。

「你這是什麼態度？」晨星有一點不滿。

晨星見顧墨月沒有反應，接著說：「要不是老師叫我，我才不會問你。而且我和你的距離就跟地球和月球的距離一樣——放得下七顆大行星！」

顧墨月把頭轉向晨星：「現在上的是英文堂。」

晨星終於發現原來是自己理虧，不過仍然一本正經地說：「我在英文堂在數學題是我不對，但是你也不能這麼沒有禮貌。」晨星停頓了一下，想到一個建議：「那⋯⋯那⋯你轉堂的時候答我？」

顧墨月瞄了晨星一眼。每次他都不正面望著她，晨星心入面不禁懷疑其實他是不是斜視的。晨星愈想愈覺得合理，心裡的芥蒂同時亦蕩然全無，而且還有一點點同情他，年紀輕輕就有隱疾。

到了轉堂的時候，顧墨月對著晨星把手伸出。對於顧墨月突如其來的舉動，晨星感到一臉徬徨，怎麼他在主動。

顧墨月露出一絲不耐煩：「題。」

「什麼題？」

「倪晨星，妳是金魚嗎？數學題！」

晨星恍然大悟：「喔⋯喔⋯」晨星拿出數學作業，把那道不懂的題用鉛筆圈出來。

顧墨月接了，埋頭苦幹地解起題來，期間用僅僅自己聽到的聲音說：「這麼簡單都不會。」

晨星沒有聽到顧墨月的埋怨，但是注意力依然被他吸引過去。

很多人說，認真工作的男人最吸引人。但是即使年紀比較小，認真做事的男孩也可以很吸引人。

金光燦爛的陽光穿透窗戶影射在顧墨月的臉頰上，自然地散發著出淤泥而不染的感覺。認真的眼神，平穩的呼吸，加上微微張合念念有辭的嘴脣，形成一種渾天自成的平衡。

頓時，晨星發現自己只顧看他的臉，實在是對題目太不敬，所以把目光改為看桌上的數學功課。

修長的手緊緊地拿著筆，背上微凸的手骨伴隨淡綠色的青筋，一跳一跳地寫著就像在有節奏的律動。顧墨月認真解題的畫面，每一筆每一劃都像在撥動著晨星的心弦，把晨星都看著迷。

「啪」一聲，晨星用手拍了一下自己的臉，順勢用手掩著嘴撇開頭。看來最近的專注力下降了。